%; whizzy chapter -dvi
% -initex iniptex -latex platex -format platex -bibtex jbibtex -fmt fmt
% 以上 whizzytex を使用する場合の設定。

%     Tokyo Debian Meeting resources
%     Copyright (C) 2012 Junichi Uekawa
%     Copyright (C) 2011, 2015, 2020 Nobuhiro Iwamatsu

%     This program is free software; you can redistribute it and/or modify
%     it under the terms of the GNU General Public License as published by
%     the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or
%     (at your option) any later version.

%     This program is distributed in the hope that it will be useful,
%     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
%     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%     GNU General Public License for more details.

%     You should have received a copy of the GNU General Public License
%     along with this program; if not, write to the Free Software
%     Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301 USA

%  preview (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))

%%ここからヘッダ開始。

\documentclass[mingoth,a4paper]{jsarticle}
\usepackage{monthlyreport}
% 日付を定義する、毎月変わります。
\newcommand{\debmtgyear}{2024}
\newcommand{\debmtgmonth}{11}
\newcommand{\debmtgdate}{16}
% started from zero:
% (let ((year 2021) (month 1)) (+ (* (- year 2005) 12) month -1))
% and add 1
\newcommand{\debmtgnumber}{239}

% Needed to import pandoc-generated LaTeX documents.
% See https://stackoverflow.com/questions/40438037/tightlist-error-using-pandoc-with-markdown
\providecommand{\tightlist}{%
\setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\thispagestyle{empty}
% タイトルページ:編集必要な部分は最初のマクロに飛ばすこと

\vspace*{-2cm}
第\debmtgnumber{}回 東京エリア Debian 勉強会資料\\
\hspace*{-2cm}
\includegraphics{image-assets/dotdeb.pdf}\\
\hfill{}\debmtgyear{}年\debmtgmonth{}月\debmtgdate{}日

% ここはアップデートすること
% 全角文字にしないとフォントのサイズが合わないので注意
\rotatebox{10}{\fontsize{30}{30} {\gt ｍｏｚｃ＋ＤｅｂＣｏｎｆ日本構想}}\\

\vspace*{-2cm}
\hfill{}\includegraphics[height=6cm]{image-assets/openlogo-nd.eps}
\end{titlepage}

\newpage

\begin{minipage}[b]{0.2\hsize}
 \definecolor{titleback}{gray}{0.9}
 \colorbox{titleback}{\rotatebox{90}{\fontsize{80}{80} {\gt デビアン勉強会} }}
\end{minipage}
\begin{minipage}[b]{0.8\hsize}
\hrule
\vspace{2mm}
\hrule
\begin{multicols}{2}
\tableofcontents
\end{multicols}
\vspace{2mm}
\hrule
\end{minipage}

\dancersection{最近のDebian関連のミーティング報告}{杉本 典充}

\subsection{2024 年 9 月度 東京エリア・関西合同Debian勉強会}

2024 年 9 月 21 日 (土) に東京エリア Debian 勉強会と関西 Debian 勉強会の合同でDebian 勉強会を開催しました。

会場は東京のサイバートラスト様の会議室をお借りし、会場からインターネットのビデオ会議に接続してハイブリッド形式で開催しました。参加者は 合計 7 名でした（現地 5 名＋オンライン 2名）。

% セミナー
セミナーは、BoF「DebConf26 日本開催に関する意見交換」、「Debian/OSS よろず相談・作業会」を行いました。

勉強会の終了後、参加者同士で Debian や OSS に関する話の情報交換を行いました。


\subsection{OSC 2024 Online/Fall (2024 年 10 月度 東京エリアDebian勉強会)}

2024 年 10 月 19 日(土) に OSC 2024 Online/Falll\footnote{\url{https://event.ospn.jp/osc2024-online-fall/}}が開催されました。
イベントの会場は、オンラインの Zoom＆YouTube Live でした。

セミナー発表では杉本さんが「Debian Updates」を発表しました\footnote{資料 \url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/pdf2024/debianmeetingresume202410-osc2024online-presentation.pdf}}。

セミナーの動画は以下 URL で公開しています。
\begin{itemize}
  \item 動画 \url{https://www.youtube.com/watch?v=nMOkv2XPSC8}
\end{itemize}

\newpage

\subsection{OSC 2024 Online/Fall}

2024 年 10 月 26 日(土) に Debian JP Project／東京エリア Debian 勉強会は、オープンソースカンファレンス 2024
Tokyo/Fall\footnote{\url{https://event.ospn.jp/osc2024-fall/}}に参加しました。イベントの会場は東京都立産業貿易センター台東館で、イベント全体の参加者は 300 名でした。

イベントスペースに Debian ブースを出展して RISC-V64 のボード PC 等の展示や利用 OS のアンケートを行い、50 名がブースに訪れました。

\begin{center}
  \includegraphics[width=0.40\hsize]{image202411/osc2024tokyo-fall_booth-1_1280x960.jpg}
  \includegraphics[width=0.30\hsize]{image202411/osc2024tokyo-fall_booth-2_1280x960.jpg}
\end{center}



\dancersection{事前課題}{杉本 典充}

今回の事前課題は以下です。

\begin{enumerate}
  \item あなたの Linux 環境で使っているかな漢字変換ソフトウェアを教えてください。
  \item DebConf を日本で開催することになったら参加したいですか。
\end{enumerate}

%この課題に対して提出いただいた内容は以下です。

\begin{multicols}{2}
{\small
\input{image202411/prework.tex}
}
\end{multicols}

%\dancersection{Debian Trivia Quiz}{username}
%
%Debianの昨今の話題についてのQuizです。
%
%今回の出題範囲は\url{debian-devel-announce@lists.debian.org} や \url{debian-news@lists.debian.org}などに投稿された内容からです。
%
%\begin{multicols}{2}
%\input{image202408/quiz.tex}
%\end{multicols}


% % (query-replace-regexp "<.*?>" "")
% % (query-replace-regexp "^[    ]\+" "")

%-------------------------------------------------------------------------------
\dancersection{より新しい Mozc を Debian でも使いたい}{林健太郎(kenhys)}
%-------------------------------------------------------------------------------

%\subsection{はじめに}

%-------------------------------------------------------------------------------
\dancersection{DebConf26 日本招致準備会議 \#1}{2024 年 11 月の参加者}
%-------------------------------------------------------------------------------

%\subsection{はじめに}

%\subsection{xxx}

% 冊子にするために、4の倍数にする必要がある。
% そのための調整
\dancersection{メモ}{}
\mbox{}\newpage
\mbox{}\newpage
\mbox{}\newpage
\mbox{}\newpage

\vspace*{15cm}
\hrule
\vspace{2mm}
\includegraphics[width=2cm]{image-assets/openlogo-nd.eps}
\noindent \Large \bf Debian 勉強会資料\\
\noindent \normalfont \debmtgyear{}年\debmtgmonth{}月\debmtgdate{}日 \hspace{5mm}  初版第1刷発行\\
\noindent \normalfont 東京エリア Debian 勉強会 （編集・印刷・発行）\\
\hrule
\end{document}
